{
    "question": "Titrasi\u00a0 antara 10 mL HCOOH dengan KOH 0,1 M diperoleh volume KOH sebesar 10 mL. Apabila massa jenis HCOOH 1,2 GRAM/ml (Mr=49), kadar HCOOH sebesar...% ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "cari dengan menggunakan<br>M1 V1 milik HCOOH<br>M2V2 milik KOH<br>M1V1 = M2V2<br>10 x V1 = 0,1 x 10<br>V1 = 0,1 M<br><br>hitung mol dari HCOOH<br>= M x mL = 0,1 x 10 = 1 milimol = 10^-3 mol ................... ^ dibaca pangkat<br>hitung massa HCOOH<br>= mol x Mr = 10^-3 x 49 = 49 x 10^-3 gram<br><br>hitung massa larutan 10 mL yang mengandung HCOOH dicari massanya<br>massa larutan HCOOH = volume x massa jenis = 10 x 1,2 = 12 gram<br><br>maka % massa HCOOH dalam larutan <br>= 49 x 10^-3 / 12 x 100%<br>= 0,408%<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>jika ada kesalahan mohon koreksi :)<br>beri label terbaik ya :D<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "larutan-h2so4-pekat-98-sebanyak-18-ml-dan-massa-jenis-18kg-l-1-367",
            "question": "larutan H2SO4 pekat 98% sebanyak 1,8 mL dan massa jenis 1,8kg L-1 dilarutkan dalam 200 mL air. tentukan pH larutan tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik :<br>kadar H\u2082SO\u2084 = 98% ==&gt; volume = 1,8mL \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Mr H\u2082SO\u2084 = 98 gr/mol<br>\u03c1 H\u2082SO\u2084 = 1,8 kg/L<br>tentukan Ph Larutan setelah dilarutkan ke dalam 200 mL air?<br>1. langkah pertama, cari dahulu molaritas H\u2082SO\u2084 yang pekat tersebut dengan rumus<br>M =\u00a0<u>\u03c1 x 10 x kadar\u00a0</u> =\u00a0<u>1,8 kg/L x 10 x 98</u> = 18 M<u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Mr H\u2082SO\u2084 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a098 gr/mol<br><u><br></u>2. setelah tercapai, masukkan kedalam rumus penetralan :<br><u></u>M\u2081 x V\u2081 = Mcampuran x Vcampuran ===&gt; nomor 1 dianggap milik H\u2082SO\u2084<br>18 M x 1,8 ml = Mcampuran x 200 ml<br>M campuran =\u00a0<u>18 M x 1,8 ml\u00a0</u> = 0,161 M<u><br></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0201,8 ml<br><br>3. nah tinggal dicari Ph-nya (H\u2082SO\u2084 merupakan asam kuat)<br>[H\u207a] = a x [H\u2082SO\u2084]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 x 0,161 = 0.322 M<br>Ph = - log 0,322<br>Ph = 1-log 3,22 = 0,492\u00a0<br>semoga membantu!!!<br>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-bilangan-oksidasi-atom-s-dalam-na2s2o3-916",
            "question": "Berapakah bilangan oksidasi atom S dalam Na2S2O3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: X</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0: Kimia</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0: Redoks</strong><br><strong>Kata Kunci : bilangan, oksidasi, biloks, unsur, senyawa, natrium, belerang, oksigen</strong><br><br><strong>Kode : 10.7.9 [</strong><span><strong>Kelas 10 Kimia Bab 9 Redoks]</strong><br></span><span><br><u><em>Pembahasan</em></u><br><br>Bilangan oksidasi dapat berupa bilangan negatif, nol, atau positif. Beberapa aturan bilangan oksidasi meliputi:<br>[1]. Bilangan oksidasi unsur bebas atau molekul bebas adalah nol.<br>Contoh, Na, Ne, Cl</span>\u2082, H\u2082, O\u2082, dan lain-lain<br>[2]. Oksigen (O) dalam suatu senyawa mempunyai bilangan oksidasi -2, kecuali pada senyawa peroksida seperti H\u2082O\u2082, BaO\u2082, NaO, bilangan oksidasi O sama dengan -1. Khusus dalam OF\u2082, bilangan oksidasi O sama dengan +2 karena F lebih elektronegatif.<br>[3]. Hidrogen (H) dalam suatu senyawa memiliki bilangan oksidasi +1, kecuali dalam senyawa hidrida, yakni logam mengikat atom H, bilangan oksidasi H sama dengan +1, seperti pada NaH, MgH\u2082, LiH.<br>[4]. Bilangan oksidasi logam unsur alkali dalam suatu senyawa adalah +1 dan logam unsur alkali tanah adalah +2.<br>[5]. Bilangan oksidasi Cl, Br, dan I adalah -1, kecuali saat berikatan dengan oksigen dapat memiliki bilangan oksidasi +1, +3, +5, dan +7. Bilangan oksidasi F hanya -1.\u00a0<br>[5]. Suatu senyawa netral harus mempunyai penjumlahan bilangan oksidasi unsur-unsurnya sama dengan nol.<br>Contoh pada H\u2082O atau Al\u2082(SO\u2084)\u2083.<br>[6]. Suatu senyawa ion bermuatan harus memiliki penjumlahan bilangan oksidasi unsur-unsurnya sama dengan muatan ion.\u00a0<br>Contoh pada senyawa ion sulfat\u00a0\u00a0atau ammonium\u00a0<br><br>Ikuti semua aturan di atas dan diulang-ulang agar lebih memahami dalam mengerjakan soal-soal berikut ini.<br><br>Berapakah bilangan oksidasi atom S dalam senyawa natrium tiosulfat Na\u2082S\u2082O\u2083 ?<br><br>Ingat, bilangan oksidasi natrium Na = +1 karena Na merupakan unsur logam alkali, dan bilangan oksidasi oksigen O = -2.<br><br>Misalkan bilangan oksidasi (biloks) belerang (S)\u00a0= s<br>(2 x biloks Na) + (2 x biloks S) + (3 x biloks O)\u00a0= 0 (total bilangan oksidasi untuk senyawa netral)<br>2(+1) + 2s + 3(-2) = 0<br>2 + 2s - 6 = 0<br>2s = 4<br><br><strong>Diperoleh bilangan oksidasi S pada Na\u2082S\u2082O\u2083\u00a0= +2<br></strong><br>___________________<br><br>Simak contoh-contoh penentuan bilangan oksidasi lainnya<br>brainly.co.id/tugas/2032425<br>https://brainly.co.id/tugas/14152666<br><span>brainly.co.id/tugas/760774<br></span>Termasuk kasus menentukan\u00a0<span>nilai bilangan oksidasi dari masing-masing unsur dalam persamaan reaksi<br>https://brainly.co.id/tugas/14185926</span><span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-larutan-penyangga-penting-dalam-cairan-tubuh-418",
            "question": "Mengapa larutan penyangga penting dalam cairan tubuh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena larutan penyangga berfungsi untuk memepertahankan pH darah dan lain lain agar pH\u00a0tetap netral (7) tidak asam maupun basa.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-reaksi-n2-h2-gt-nh3-perbandingan-volume-gas-gas-secar-686",
            "question": "pada reaksi N2 + H2 --&gt; NH3, perbandingan volume gas-gas secara berurutan pada suhu dan tekanan yang sama adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1:3:2, perbandingan N2:H2:NH3 sama dengan 1:3:2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik<br>Reaksi\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0N\u2082 \u00a0 \u00a0+ \u00a0 \u00a0 H\u2082 \u00a0 ======&gt; \u00a0 \u00a0NH\u2083<br>1. langkah pertama, kamu harus setarakan reaksi diatas sehingga menjadi:<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0N\u2082 \u00a0 \u00a0+ \u00a0 \u00a0 3H\u2082 \u00a0 ======&gt; \u00a0 \u00a02NH\u2083<br>2. jika ingin mencari perbandingan Volume gas nya, karena Kondisi keseluruhan sama(Suhu, Tekanan) kita bisa memakai perbandingan koefisien sebagai jawabannya:<br><br>N\u2082 : H\u2082 : NH\u2083<br>1 \u00a0 : \u00a03 : \u00a0 \u00a02\u00a0<br>jika MAsing-masing gas Memiliki kondisi lingkungan yang berbeda, Koefisien ini dapat diibaratkan mol dari masing-masing senyawa, dan dijadikan voluma gas dengan Cara<br>V =\u00a0[tex] \\frac{nRT}{p} [/tex]<br><br>Semoga membantu !!<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-h3o-itu-apa-apakah-termasuk-kedalam-air-386",
            "question": "Nama H3O itu apa? Apakah termasuk kedalam air?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jadi, mngingat air dpat berfungsi baik sbg asam maupun basa, maka \nsetiap larutan air mengalami proses auto ionisasi, dimana satu mol H\u2082O \nmenyerahkan satu proton ke molekul air yang lain. Kesetimbangan \nauto-ionisasi air harus selalu dipenuhi, baik bila asam atau basa \nterdapat dalam larutan ataupun tidak.<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 2H\u2082O --&gt; H\u2083O\u207a\u00a0 +\u00a0 OH\u207b<br><br>Jadi, H\u2083O\u207a maih tergolong ke dalam air.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "H3O+ merupakan ion hidronium.. misalnya molekul polar seperti asam klorida HCl dilarutkan dalam air maka daerah negatif pada molekul air akan menarik muatan positif HCl. H+ akan terpisah dari molekul yang polar dan akan membentuk ion hidronium\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-allicin-adalah-senyawa-yang-menimbulkan-bau-khas-pada-bawang-808",
            "question": "1.\u00a0Allicin adalah senyawa yang menimbulkan bau khas pada bawang. analisis kandungan alisin menunjukkan bahwa komposisinya adalah 44,4% C, 6,21% H, 39,5% S, dan 9,86% O. Tentukan rumus empiris alisin. Jika massa molekul relatifnya 162, bagaimana rumus molekulnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.buat perbandingan persen, <br>2. kemudian persen itu di bagi Ar masing - masing zat,<br>3. buat perbandingan paling sederhana dari hasil bagi tadi<br>4. jadi Rumus empiris<br><br>C : H : S : O = 44,4 : 6,21: 39,5: 9,86</span> <br>= 44,4/12 : 6,21/1: 39,5/32: 9,86/16<br>= 3,7 : 6,21 : 1,23 : 0,62 (bagi semua perbandingan dengan angka perbandingan terkecil)<br>= 5,9 : 10 : 1,98 : 1 (bulatkan)<br>= 6 : 10 : 2 : 1<br><br>C6H10S2O<br><br>jika Mr Rumus molekul = 162 maka<br>(Mr R empiris) x n = Mr R molekul<br>(6x12 + 10 x 1 + 32 x 2 + 16) x n = 162<br>162 x n = 162<br>n = 1<br><br>maka rumus molekul = rumus empiris<br>yaitu <br><br>C6H10S2O<br><br>semoga bermanfaat :)<br>kasih label terbaik ya :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-molaritas-larutan-jika-100-ml-hcl-01-m-ditambah-150ml-hcl-852",
            "question": "Berapa molaritas larutan jika 100 ml HCL 0,1 M ditambah 150ml HCL 0,2 M?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mcampuran =<u> M\u2081V\u2081+M\u2082V\u2082\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 V\u2081+V\u2082<br><br>Mcampuran =<u>\u00a00,1 x 100 + 0,2 x 150\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0100 + 150<br><br>Mcampuran =<u> 10 + 30\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0250<br><br>Mcampuran = 0,16 M",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-fungsi-senyawa-turunan-benzena-masing-masing-3-735",
            "question": "Sebutkan fungsi senyawa turunan benzena masing-masing 3 !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Benzena monosubstitusi adalah senyawa turunan benzena yang salah satu atom hidrogennya diganti dengan gugus fungsional yang lain. Ada banyak sekali benzena monosubstitusi</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>-Toluena digunakan sebagai pelarut dan sebagai bahan dasar untuk membuat TNT (trinitotoluena), senyawa yang digunakan sebagai bahan peledak (dinamit).<br>-</span><span>Stirena digunakan sebagai bahan dasar pembuatan polimer sintetik polistirena melalui proses polimerisasi.<br>-</span><span>Anilina merupakan bahan dasar untuk pembuatan zat-zat warna diazo.Anilina dapat diubah menjadi garam diazonium dengan bantuan asam nitrit dan asam klorida.<br></span>-<span>Benzaldehida digunakan sebagai zat pengawet serta bahan baku pembuatan\u00a0</span>parfum<span>\u00a0karena memiliki bau yang khas.Benzaldehida dapat berkondensasi dengan asetaldehida (etanal),untuk menghasilkan sinamaldehida (minyak kayu manis).</span><span><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebanyak-2-gram-naoh-mr40-dilarutkan-ke-dalam-air-s-626",
            "question": "1.sebanyak\u00a02\u00a0gram\u00a0NaOH\u00a0(Mr=40)\u00a0dilarutkan\u00a0ke\u00a0dalam\u00a0air\u00a0sampai\u00a0volumenya\u00a0200\u00a0ml.tentukan\u00a0PH\u00a0dari\u00a0larutan\u00a0tersebut?    2.Tentukanlah\u00a0PH\u00a0dan\u00a0P0H\u00a0dari\u00a02\u00a0liter\u00a0larutan\u00a0H2SO4\u00a00,005m",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[No.1]<br>\nDik: Massa NaOH = 2 gram, dengan Mr = 40<br>\nVolum larutan = 20 ml<br>\nDit: pH<br>\nJaw:<br>\nKarena sudah diketahui konsentrasinya maka volum tidak berpengaruh<br>\nStep-1 siapkan konsentrasi larutan<br>\n\u21d2 Konsentrasi M = [gram/Mr] x [1000/Volum mililiter]<br>\n\u21d2 M = [2/40] x [1000/200] <br>\n\u21d2 M = 1/4 molar<br>\nStep-2 siapkan konsentrasi ion hidroksi<br>\n\u21d2 [OH\u207b] = M x valensi basa (jumlah OH dalam NaOH adalah 1)<br>\n\u21d2 [OH\u207b] = 1/4 x 1<br>\n\u2234 [OH\u207b] = 1/4 molar atau 2,5 x 10\u207b\u00b9 molar<br>\nStep-3 hitung pH<br>\n\u21d2 pOH = - \u33d2 [OH\u207b] <br>\n\u21d2 pOH = - \u33d2 [2,5 x 10\u207b\u00b9] atau pOH = 1 - \u33d2 2,5<br>\n\u21d2 pH = 14 - pOH<br>\n\u21d2 pH = 14 - [1 - \u33d2 2,5]<br>\n\u2234 pH = 13 + \u33d2 2,5<br>\nPerhatikan pengolahan lebih lanjut:<br>\npH = 13 + \u33d2 2,5 \u21d2 pH = 13 + [\u33d2 10 - \u33d2 4]<br>\nJadi, bisa ditulis sebagai pH = 14 - 2.\u33d2 2<br><br>\n\n[No.2]<br>\nDik: 2 liter larutan H\u2082SO\u2084 0,005 M<br>\nDit: pH dan pOH<br>\nJaw:<br>\nStep-1 hitung [H\u207a]<br>\n[H\u207a] = M x valensi asam (jumlah H dalam H\u2082SO\u2084 adalah 2)<br>\n[H\u207a] = 0,005 x 2<br>\n[H\u207a] = 0,01 = 10\u207b\u00b2 molar<br>\nStep-2 hitung pH dan pOH<br>\npH = - \u33d2 [H\u207a] <br>\npH = - \u33d2 10\u207b\u00b2<br>\n\u2234 pH = 2<br>\n\u2234 pOH = 14 - 2 = 12<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-garam-dapur-yang-terbentuk-padat-tidak-dapat-menghantarka-786",
            "question": "Mengapa garam dapur yang terbentuk padat tidak dapat menghantarkan arus listrik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena garam dapur yang berbentuk padat ion ion\u00a0nya belum terurai dan belum terlarut sehingga garam dapur yang masih padat tidak melepaskan ion maupun elektron yang dapat menghantaarkan arus listrik dalam keadaan padat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}